英國外相香港時間18:30對香港國安法發表聲明

Live:

預左行貨先

班英國佬唔會咁順攤

預左應該出黎吹兩嘴就入返去

12個月

冇錯，我就唔信有特別野。最多話中國違反中英聯合聲明姐

強烈譴責國安法，如果唔撤回就extend bno 12個月比你搵工

不要抱太大期望。英國佬講一半又有條尾。

例牌唔該

脫歐都搞左咁多年‥‥

又 deeply concerned

We’re deeply concerned the security law

中英聯合聲明仍然係有效法律文件，促請中方遵從條約確保一國兩制行之有效

考慮......
或會......

完

唔會正面同中共衝突，放心

If China.........., we may...........

無期望

we love china
president xi is our friend

咪又撚下你先

關注
譴責
呼籲

唔係我想放負而係英國不嬲都咁垃圾

We made a mistake last time about challenging the National Security Law, the UK will now implement the same law to secure the sufficient influx of RMB in the UK.

5G Huawei ok ok.

集氣：中英聯合聲明無效

我都係咁諗

英國佬 最老謀深算，唔好對佢哋有 太大期望！

香港繼續一國兩制 港人治港 高度自治 係咁

一直在關注

唗氣啦藍絲文
Declare ILR 或者EU citizen都唔肯做
肯定又係一國兩制切實執行

開始啦

開波

Push

平時都咁少人定因為要隔開坐

because of wuhan virus

屌藍絲文話唔反對香港自行立國安法

日落國

講bno了

靠日落，香港人神早死撚晒

話會改bno status

仲講左d 咩

屌咪又係之前堆廢話

改變做12個月同之前一樣

BNO都係之前個講法

12 months only

哂氣啦
而家七點都就日落完

Extendable十二個月+可以申請工作留學

Tier 2

毫無新意！又係講返乜嘢延長至12個月！！

有人問detail 同埋幾時落實bno改status

繼續奶共

講緊咩人都可以去申請工作喎

肥彭

by Labour藍麗珊 (Lisa Nandy)
咁多人姓藍

算撚數啦
12個月

個名音譯咋嘛

係咪嗰啲搵到工作可以無限延長直至有居留權
如果係又好似OK

條女係咩人黎
講野都幾有氣勢

係

咁冇咩好屌喎

shadow foreign secretary

姐係唔洗tier 2?

咁架咩

都未有細節

Shadow Foreign Secretary

話要carefully改bno status
唔可以違反中英聯合聲明

唔會，最多話違反

冇睇，係咪講廢話

強烈抗議和堅決反對

其實同宜家根本冇分別，結果又咪係要老闆搞工作簽證，d老細最煩就係搞簽證

仲loop呢點
之前先俾人大巴大巴車完咋喎

唔好做怨婦
啱啱個個女議員：Lisa Nandy MP (Wigan, Labour)
幫我地施壓，
大家一齊mark低d名，
完咗去twitter多謝人。

樓主pin 呢個，最後整好個list再pin個list

老細撚會為你搞visa
會既本身都可以移民去第度啦
廢國

笑9藍絲文

而家bno可以去英國做野架咩
利申:唔識

之前入境六個月之後要等六個月先至可以再入境，因為一年最多只可以逗留六個月。依家12個月，出完去可以即刻入，變相loop 夠5年就可以做永久居民。

全世界嘅人都可以㗎啦
只要有老細幫你簽證

呢個就係問題
但係一定要搵到工 定係喺度Hea都得

Pish

咪係

係美國搵到人同你搞簽證，去美國都得添

唔係要10年?

永久居民唔係要老闆簽證明咩

垃圾日落國

掃街都得??
利申 真係唔識 純粹學野

你讀咩大學咁慘 我全部去英國嘅fd都搵到工

有人問除咗 bno 英國政府仲會做啲咩保護香港

你咩大學咩科咁勁

Stewart Malcolm McDonald MP (Glasgow South, Scottish National Party)
- Agreed on BNO, but more support is needed for those left behind in HK.
- At what point will Raab calls for sanction?

by Stewart McDonald 蘇格蘭民族黨

政府批簽證咪得

掃街批唔批就唔知啦

唔自爆啦 但講到執貨都無就

睇tier幾
學生簽證要10年
spouse working嗰堆5年

係咪加入第三世界國家一齊支持

Rt Hon Sir Iain Duncan Smith MP (Chingford and Woodford Green, Conservative)
- Work with allies to give "Hong Kong Passport Holders" ROA

推

Rt Hon Alistair Carmichael MP (Orkney and Shetland, Liberal Democrat)
- BNO: People born after 1997, i.e. the young people, need more assistance

John Howell MP (Henley, Conservative)
- Agreed on the violation of the JD
- Australia feels threatened by this National Security Law

Claudia Webbe MP (Leicester East, Labour)
- UK Govt's approach on HK Police Force use of excessive force and racism

其實真係個個議員都幫香港講野
係日落國藍絲文做唔到野

比人圍屌

Paul Holmes MP (Eastleigh, Conservative)
- Reaffirm the UK's commitment to HK's autonomous

Rt Hon Dominic Raab MP, The Secretary of State for Foreign and Commonwealth Affairs (Esher and Walton, Conservative)
- Concerns over UK companies based in HK due to the instability

Joanna Cherry QC MP (Edinburgh South West, Scottish National Party)
- What specific pressure is being put to HK govt on the police brutality and violation of human rights

回應蒼白無力

宣佈違反聲明 收回香港

其實宜家係個12個月可以work without visa
定其實只係比多6個月你搵工？後者有咩分別

同柒婆講嘢一樣，都廢撚事理

無分别
同埋本身bno可以搞uk嘅working holiday visa
個visa係兩年

pushhhh
多謝instead of 做怨婦

呢個係Dominic Raab immediately權限內可以做嘅行動，其餘嘅後續好多問題要討論，唔係人大話點就點，俾啲時間

唔係個個都咁後生可以有working holiday嘛

未有細節

所以最後睇國會extend right extend 到去邊

真係冇睇錯 唔止叫日落帝國 直情叫英文支那算

英文支那係咁㗎啦

手足住過？

與此同時 份中英聯合聲明畀支那插完一刀又一刀

如果要僱主搞visa 始終都唔會吸收到好多人
除非有咩特別優惠

想講多謝點稱呼佢好
例如 Solomon Yue = NCM Yue

送畀中文支那去守護香港人

Magnitsky Act?

唔完全正確
如果佢只係將入境逗留6個月延長去12個月 無做其他更改
呢12個月只會係”For Travel” 你點loop法都唔會拎到ILR

我理解其實唔係講緊work with out visa咩
同埋如果1年留12個月 唔係即係唔使走咩
佢唔係講緊每次入境留12個月啵

同埋working holiday visa好似你續幾多年都撞唔到居留

利申:唔識係到鳩up 有錯請重屌

As well as dependents

屌人地根本冇講要唔要t2

成班ff撚唔識字以為有講係到互屌

extendable periods of 12 months 我理解係可以留12個月做嘢 然後可以不斷renew留夠5年入籍？

易到爆

係wor，Raab話即將搞

佢有講？

有

即係hi Bill 嘅制裁定另外開Bill

Hk

其實係睇國會會唔會改國籍法
因為唔改嘅話內政大臣最多可以放寬visa requirement

問埋97年前冇申請BNO,會唔會研究吓俾佢哋申請返

Your right honourable Mrs Nandy MP

97前未夠18歲既
畀佢哋申請返，其實好合理

take back hk...not nt

97前未出世個D呢?

幾時講過？

- EXTENDABLE periods of 12 months to apply for study and work, thereby providing a path to citizenship

- Been planning since September
- Details will be set out by the home secretary later
- Dependents will be considered

屌啲人講極都唔明嘅

好心睇吓嗰五年個條款係乜嘢啦

Quote 俾你地

(c)that he was not at any time in the period of twelve months so ending subject under the immigration laws to any restriction on the period for which he might remain in the United Kingdom; and

(d)that he was not at any time in the period of five years so ending in the United Kingdom in breach of the immigration laws

如果係咁嘅話讀書嗰班晨早攞咗bc啦

一路睇基本上差唔多全部議員都有出聲幫我地，一開始以為會有正反立場既人。

索性大家淨係mark低反對幫我地既人(如果有既都唔好特登走去鬧人)，
之後跟返條link下面record整個個list搵返twitter 多謝佢地。

Thx

係咪問咗

話晒都係英國領土出世

我睇極你地討論都唔明
係咪即係而家個新方案其實係有實質幫到香港人，係好嘅？

人地比你由6個月留到12個月算係咁啦

睇落個個議員都好好，係藍轁民唔多掂喎

Chris Bryant MP (Rhondda, Labour)
個樣嬲到，話唔要拖，
要days or hours 既效率用magnitsky act制裁支那。

其實dominic raab 係話 "extendable" 12 months.
第一, 基本上都可以叫做永住權.
第二, 有冇咩細折講比你申請入藉仲未知. 如果可以就咁住夠12個月就比你申請最好. 不過英國佬都冇咩可能

我講緊嘅係有人話用12 months visa不斷loop夠五年攞轉B C. 人哋一早就封咗後門

新方案好睇個人。你肯去博咪有機會囉

英外相：中方一意孤行 將改變BNO安排
2020-06-02 HKT 19:13

英國外相藍韜文再談到香港問題，說自由是香港賴以成功的基石，英國尊重中英聯合聲明，中國為香港訂立「港區國安法」削弱一國兩制，與中國的國際義務直接衝突。

藍韜文認為，中國是時候反思，警告擺在中國面前有一個選擇，撤回並履行國際責任，若果一意孤行，英國將改變對英國國民海外護照，即BNO的安排。

他指出，英國正與「五眼聯盟」的伙伴，在中國問題上協調。

藍韜文強調英國反對這種威權法例，重申英國無意阻撓中國崛起，英國認識到中國在世界上的角色，但中方應該履行其責任。

Bin holder 係登記啫

真係一路睇，
覺得好似比廢國論呃咗，
根本個個議員都好想強硬，
係外相同首相廢。

不過，當然可以話係坐得個個位就會自己縮，但睇落咁一面倒既程況，議員應該可以逼到英國做d野。
大家出多d力其實唔係唔可能，
特別係國安法愈迫近，
英國受既壓力會愈大。

其實即係可以比你永續travel的status

你唔做野有屋可以一直係英國住

不嬲個重點係”to apply for”呢個字眼
如果有工作權就直接用”To”
姐係都要搞T2 visa

97前未滿18歲，都唔知BNO係乜
如果阿爸阿媽無幫佢申請，其實係剝奪咗佢哋既權利

不要對日落國有期待

有跟開就知 唔係藍生垃圾
係佢由頭到尾都係反對平權
只係太多義員支持 同埋美國屌佢

感覺似係同五眼未傾掂數點分難民、同埋想睇埋國安法詳情，
所以唔比bc淨係比12個月無限loop visa先，
叫做唔會出現人道危機，又唔會搞到英國擁入大量難民。

嗯,一個Lib Dem嘅女議員,唔記得抄低個名

Rt Hon Dr Julian Lewis MP (New Forest East, Conservative)
- Time to honour former British military servants to settle in UK

Lloyd Russell-Moyle MP (Brighton, Kemptown, Labour (Co-op))
- Long time trend of Chinese interference and police brutality in HK
- Unconditional rights should be given to all BNO nationals as oppose to the additional 6-month extension

Jason McCartney MP (Colne Valley, Conservative)
- Universal suffrage is clearly ignored
- Hence UK's responsibility to protect HK

Liz Twist MP (Blaydon, Labour)
- "No business as usual with China" - what does that mean?

Patrick Grady MP (Glasgow North, Scottish National Party)
- Commit to work with NGOs such as Hong Kong Watch to protect HK

Mr Gagan Mohindra MP (South West Hertfordshire, Conservative)
- Does the law undermines the "One Country Two System"?

Layla Moran MP (Oxford West and Abingdon, Liberal Democrat)
- International contact group to set up life boat policy

Rt Hon Chris Grayling MP (Epsom and Ewell, Conservative)
- UK to make it absolutely clear to Chinese govt to uphold the expectation like the way they did before handover

Rachael Maskell MP (York Central, Labour (Co-op))
- Independent enquiry: why has nothing happened?

Tom Randall MP (Gedling, Conservative)
- Work with all options with the Home Secretary for BNO

Alex Norris MP (Nottingham North, Labour (Co-op))
- Formulate a package to help people here with Chinese background

Rt Hon Dr Liam Fox MP (North Somerset, Conservative)
- Questioned the value of International treaties from CCP

Florence Eshalomi MP (Vauxhall, Labour (Co-op))
- UK has a duty to hold China accountable
- Political reform and universal suffrage for HK

Wera Hobhouse MP (Bath, Liberal Democrat)
- Reopen BNO scheme to those who were eligible for one but has never applied for

Mr Steve Baker MP (Wycombe, Conservative)
- Prepare to welcome a broader number of people to UK permanently so they can remain free

Chi Onwurah MP (Newcastle upon Tyne Central, Labour)
- Condemn President Trump with police violence in US recently

Rt Hon Stephen Crabb MP (Preseli Pembrokeshire, Conservative)
- UN's stand on HK issue
- China's influence to silent UN

Mr Tanmanjeet Singh Dhesi MP (Slough, Labour)
- HK police's extreme force and weapon
- Future actions to prevent this

Tim Loughton MP (East Worthing and Shoreham, Conservative)
- China's bully action on British community

Andrew Bowie MP (West Aberdeenshire and Kincardine, Conservative)
- G7: PM to raise this issue with President Xi

Alison Thewliss MP (Glasgow Central, Scottish National Party)
- BNO: what would happen after the 12 months period?

Rt Hon Dr Andrew Murrison MP (South West Wiltshire, Conservative)
- Will the UK make it clear to HKers that they are always welcome here

Catherine McKinnell MP (Newcastle upon Tyne North, Labour)
- Specifically the future trading relationship with China

Rob Butler MP (Aylesbury, Conservative)
- What measures will be taken with the members of the Commonwealth countries

Steve Double MP (St Austell and Newquay, Conservative)
- China's oppression on Christian and other right groups
- Concerns over Church groups in HK
- Defend the right of worship in HK

Kerry McCarthy MP (Bristol East, Labour)
- China's asymmetry economic size
- China's violation on human right

Rt Hon Damian Green MP (Ashford, Conservative)
- Unite the house and country a complete reset to recognise the Chinese govt is hostile to the UK

Chris Bryant MP (Rhondda, Labour)
- Rule of law around the world must hold
- Bring forward the Magnitsky Act

Robbie Moore MP (Keighley, Conservative)
- Assurance of freedom on HK if Beijing continues to put forth the law

David Linden MP (Glasgow East, Scottish National Party)
- Protect the freedom of expression
- Protect the people remembering the 8964

Jerome Mayhew MP (Broadland, Conservative)
- Current engagement with China is not effective

Wendy Chamberlain MP (North East Fife, Liberal Democrat)
- UK to consider Hong Kong Bill to open pathway to citizenship to all HK citizen

Gary Sambrook MP (Birmingham, Northfield, Conservative)
- The National Security Law create great danger to HK

Sitting Suspended for 5 minutes

話就話難民 講到好似一蚊都冇嗰啲非洲黑人咁
事實上就係世界最有錢嘅城市之一既人

Tier 2 visa 係關鍵
唔需要既話同居英權分別唔大

辛苦哂樓主，冇電腦係身幫唔到手。

岩岩聽到話Burden sharing ...

英國口交部vs支那口交部

我同你理解一致，佢每次都用"apply to work and study" 同直接可以work and study 唔同，其實變相將visa free既visitor status 延長，坦白講係一啲用都冇，而有pathway to citizenship 都可以解讀係你搵到工行番現行移民啲track都係pathway. 當然呢個係暫時最保守既講法，相信咁垃圾既方案好難過到骨。

嘴炮

係喎, 一講MAGNITSKY 大家都好大反應
Chris Bryant MP (Rhondda, Labour)

好似話BEFORE THE SUMMER RECESS

如果可以就好啦，我就係97前港英時期出世，但父母冇幫我申請，我個陣仲係BB，邊識自己申請，又唔係我嘅錯

要apply T2=垃圾，你係老細都唔會咁on9有Local唔請，攪咁7多野請個華人返來。除非你能力大到無人代替到你

係議員啲twitter留下言佢地會睇

不過議員強硬好正常，反正如果政府做野衰左都係政府揹飛，自己仲可以指責政府辦事不力踢佢落台等自己上位

其實我地最需要係英國人的民意，真係要英國手足幫下手

唔止五年 我記得十年route 都唔得

但我唔覺英國會畀我哋申請返
無期望

我遲左睇, 我想問Raab係咪話要等埋立法會選舉先做野？

收返香港先講啦

咁個visa比唔比做野先

same
不過有bc都唔會走la
純粹想用bc身份扯英國落水

Rachael Maskell MP (York Central, Labour (Co-op))
提出Magnitsky 去制裁無成立獨立調查

專燈咁vague
等消息啦
估沒意思
點都係improvement

如果由頭到尾冇攞過BNO咁點算？

翻查資料好似1997就係deadline

有冇人有相同情況？

老竇老母太過廢 唔識為下一代着想

我知咁諗好on9
但係成場運動97前嘅手足都幫咗好多
如果97後出世個班最後咩都惠及唔到
我會寧願留返喺香港

利申：有BNO

same 有BC 都唔想走
除非俾人拉咗...

會係last resort

Raab成日叫中國Step back, 佢係唔係唔知人大通過左？

Tier2 真係好難 唔係個個employer 都可以sponsor
我自己個行d 細firm 搞唔到 一定要搵大firm

即係變相永居，但就唔係”居民”無任何福利？

聲明全文：

值得留意既係：
Mr Speaker, if China follows through with its proposed legislation, we will put in place new arrangements to allow BNOs to come to the UK without the current 6 month limit, enabling them to live and apply to study and work for extendable periods of 12 months, thereby also providing a pathway to citizenship.

字眼又有改變，同埋佢答問題時答咗，12個月後係不得要求你離開，所以基本上係等於永住權，但應該要你apply某類比較straightforward既簽證搵工交稅，之後先開始計一段時間，夠時間便可入籍。

Wera Hobhouse MP (Bath, Liberal Democrat)
- Reopen BNO scheme to those who were eligible for one but has never applied for

[行動POST]615全民放假悼念日

支拿連97前居英權果班都唔認數
Bno平權肯定照當英國放屁

英國？無期望啦、唔會有咩實際行動！
我想做燒山！

其實呢樣野 一直有香港人做緊
BNO /hk passport 輪流半年出境入境
一路住係英國 唔會拎到任何福利/權利 只係住係到

最終會變成點 真係要等佢比多啲資訊

有錢既邊度都可以咁玩

其實大家都係憑空托展
官方都未有說法 大家都係估估下

咁呢個真

心水清，唔係清一色被中國人既地方先安全

official有無回應

今次我收貨。畫公仔唔使畫出腸。。你要睇佢講呢堆野嘅intention, 有智慧嘅明佢想點嘅英國歡迎你。

我無記錯既話 10年route 係會計Working holiday.
但travel 就唔會計

係。 公司要出錢幫你搞VISA 請你個誘因會細好多

結果之前口風最嚴嘅labour 講unconditional right

呢位議員先生問到香港年青人會點幫佢哋（唔知點稱呼佢）

冇聽錯既話藍韜文答佢會有合理cut-off time 俾現左30萬BNO 持有人親屬申請，又話會搵盟友幫

都係鳩up 2句交功課，撚信佢有吉士

其實都咁多限制
BNO直接平權有居留權都已經死心
9月單野可以不理

你要咁諗國内啲人有反對

英國佬都信

請大家抽時間去多謝今日為香港發言既MP

[quote]Lisa Nandy MP (Labour / Shadow Foreign Secretary)

Tom Tugendhat MP (Conservative)

Stewart Malcolm McDonald MP (Scottish National Party)

Rt Hon Sir Iain Duncan Smith MP (Conservative)

Rt Hon Alistair Carmichael MP (Liberal Democrat)

John Howell MP (Conservative)

Claudia Webbe MP (Labour)

Paul Holmes MP (Conservative)

Joanna Cherry QC MP (Scottish National Party)

Lloyd Russell-Moyle MP (Labour (Co-op))

Jason McCartney MP (Conservative)

Liz Twist MP (Labour)

Patrick Grady MP (Scottish National Party)

Mr Gagan Mohindra MP (Conservative)

Layla Moran MP (Liberal Democrat)

Rachael Maskell MP (Labour (Co-op))

Tom Randall MP (Conservative)

Alex Norris MP (Labour (Co-op))

Rt Hon Dr Liam Fox MP (Conservative)

Florence Eshalomi MP (Labour (Co-op))

Wera Hobhouse MP (Liberal Democrat)

Mr Steve Baker MP (Conservative)

Chi Onwurah MP (Labour)

Rt Hon Stephen Crabb MP (Conservative)

Mr Tanmanjeet Singh Dhesi MP (Labour)

Tim Loughton MP (Conservative)

Andrew Bowie MP (Conservative)

Alison Thewliss MP (Scottish National Party)

Rt Hon Dr Andrew Murrison MP (Conservative)

Catherine McKinnell MP (Labour)

Rob Butler MP (Conservative)

Steve Double MP (Conservative)

Kerry McCarthy MP (Labour)

Rt Hon Damian Green MP (Conservative)

Chris Bryant MP (Labour)

Robbie Moore MP (Conservative)

David Linden MP (Scottish National Party)

Jerome Mayhew MP (Conservative)

Wendy Chamberlain MP (Liberal Democrat)

Gary Sambrook MP (Conservative)

其實要反對既一批
你坐多兩三年移民監佢地都係會反對

我認同，因為未搞掂所以唔會詳細解釋。但例如有人話要tier 2，tier 2嘅話洗鬼佢改咩，任何人都可以申請，講嚟多餘。其次，佢亦有話pathway to citizenships will be swift and straightforward

有啲人想bno即變bc，個機會同支共聽日宣布香港獨立一樣咁大

好有心！👍🏻👍🏻

BNO=BC 真係冇咩可能

英國啱啱脫完歐，有一堆手尾要跟，仲有脫歐後嘅經濟問題等等

我當香港有30萬 BNO 人士，如果直接BS 晒佢地，一黎無啦啦多左30萬個擁有完完全全不一樣嘅文化嘅人，好難可以短時間內完全消化

二黎唔知呢班人有咩技能，如果融入唔到當地，又冇Skill. 對英國只係一個負擔，唔單單係經濟負擔，仲有對社會文化嘅負擔

政治生態又會改，無啦啦多左30萬選票要去R。